# rosbag

Позволяет записывать и воспроизводить данные в bag файлах.

## rosbag info \<filename\>

Выводит информацию о вашем bag файле.

## rosbag record \<topic\> или -a (все)

Записывает информацию из существующих топиков РОС в bag файл.

### rosbag record -O \<filename\> /\<topic path\>

Позволяет записывать в bag файл выборочные топики.

## rosbag play \<filename\>

Проигрывает сообщения, записанные в bag файл, отправляя их нодам в ROS. Однако существует погрешность, которая накапливается со временем - т.е. *точное воспроизведение невозможно*.

### rosbag plasy -r \<latency in seconds\>

Позволяет задержать сообщения после запуска команды, чтобы все ноды точно получили *advertisement*.

#Робототехника/ROS 